\documentclass{article}
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
\begin{document}
	\author{Maximilian Jakob Maag}
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	    The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\
        Probeklausur Verteilte Systeme DCSM AI, ITS R. Kaiser SS2018}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene
    Lösung für eine vorhandene Altklausur oder Probeklausur. Die zugehörige
    Altklausur oder Probeklausur kann man beim FSR UDE oder beim Tutoring Team
    sich kostenlos ausdrucken lassen.
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen
    die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. 
	Sollten Fehler auffallen bitten wir die Studenten darum diese zu
    korrigieren und mit einem Pull-Request in das Git-Repository dieses
    Dokuments zu mergen. Alle die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind
    eingeladen es stetig zu verbessern, um zukünftigen Studierenden das Lernen
    mit Altklausuren oder Probeklausuren zu erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	\begin{itemize}
		\item Nachricht wird mindestens einmal abgesendet.
		\item x += 5.
		\item N
		\item Ja, siehe Übung 3
		\item Nein
		\item Definiert ein Interface.
		\item kompiliert aus einer .x Datei Server und Client.
		\item hs-rm.de verrät, dass die Domain der Hochschule Rheinmain gehört.
		\item Multicast
		\item Es muss nur eine Funktion für das Senden und Empfangen von
            Nachrichten vorgehalten werden.
	\end{itemize}
	\section*{Aufgabe 2}
	\subsection*{a)}
	indirekte Adressierung
	\subsection*{b)}
	Beim senden ist die Nachricht bereits bekannt. Beim Empfangen ist unklar
    wie lange die gesendete Nachricht sein wird.
	\subsection*{c)}
	Reveice();
	CREATE-MSG();
	SEND();
	DELETEMAILBOX();
	\subsection*{d)}
	Kein Multithreading, daher nur 1 Client auf einmal.
	\subsection*{e)}
	N = 0
	\subsection*{f)}
	Problem ist parallelisierbar, daher ja.
	\section*{Aufgabe 3}
	\subsection*{a)}
	Server und Client müssen gleichzeitig senden bzw. empfangen.
	\subsection*{b)}
	Datagramme werden zwischen Server und Client ausgetauscht. Client sendet
    Anfrage, Server berechnet Ergebnis und sendet codierte Antwort.
	\subsection*{c)}
	Übertragung erfolgt in Netzdatendarstellung.
	\subsection*{d)}
	Zeiger werden nicht übertragen. Es werden nur Nutzdaten ausgetauscht.
	\section*{Aufgabe 4}
	\subsection*{a)}
	Schnittellenspezifikation, Client und Serverprogramm
	\subsection*{b)}
	Elipsen sind Compiler Rechtecke Teil des fertigen Systems.
	\subsection*{c)}
	Portmapper für das Binding von IP und Port
	\section*{Aufgabe 5}
	\subsection*{a)}
	-
	\subsection*{b)}
	Marshalling und Unmarshalling
	\subsection*{c)}
	An der Bodenstation kann das Ergebnis umgekehrt eingelesen werden z.B.
    durch das Verwenden einer anderen CPU.
	\subsection*{d)}
	-
	\section*{Aufgabe 6}
	\subsection*{a)}
	pure Wiederholung möglich z.B. Müller Hamsty und Müller Hamster2.
	\subsection*{b)}
	uniqe eindeutiger Hashwert.
	\section*{Aufgabe 7}
	\subsection*{a)}
	A nimmt Klartext erzeugt mit öffentlichem Schlüssel von B Ciphertext. \\
	B empfängt Ciphertext und dechiffriert mit privatem Schlüssel.
	B nimmt Klartext an A und chiffriert mit öffentlichem Schlüssel von A \\
	A empfängt Chiphertext und dechiffriert mit privatem Schlüssel.
	\subsection*{b)}
	Vertraulichkeit, Privatsphäre
	\subsection*{c)}
	Es wird ein publickey  und ein privatekey verwendet, daher handelt es sich
    um ein asymmetrisches Verfahren.
	\subsection*{d)}
	Es muss gelingen beide Privatekeys zu erbeuten und die Übertragung
    abzufangen.
	\section*{Aufgabe 8}
	comming soon
	\section*{Aufgabe 9}
	\subsection*{a)}
	$\left(
	\begin{array}{c}
	1 \\
	0 \\
	0		
	\end{array}
	\right)$
	$\left(
	\begin{array}{c}
	2 \\
	0 \\
	0	
	\end{array}
	\right)$
	$\left(
	\begin{array}{c}
	3 \\
	0 \\
	0
	\end{array}
	\right)$
	$\left(
	\begin{array}{c}
	4 \\
	4 \\
	0	
	\end{array}
	\right)$
	$\left(
	\begin{array}{c}
	5 \\
	0 \\
	0	
	\end{array}
	\right)$ \\
	$\left(
	\begin{array}{c}
	0\\
	1\\
	0	
	\end{array}
	\right)$
	$\left(
	\begin{array}{c}
	0\\
	2\\
	2	
	\end{array}
	\right)$
	$\left(
	\begin{array}{c}
	2\\
	3 \\
	0	
	\end{array}
	\right)$
	$\left(
	\begin{array}{c}
	0\\
	4\\
	0	
	\end{array}
	\right)$
	$\left(
	\begin{array}{c}
	0\\
	5\\
	0	
	\end{array}
	\right)$
	$\left(
	\begin{array}{c}
	0\\
	6\\
	0	
	\end{array}
	\right)$ \\
	$\left(
	\begin{array}{c}
	0\\
	0\\
	1	
	\end{array}
	\right)$
	$\left(
	\begin{array}{c}
	0\\
	0\\
	2	
	\end{array}
	\right)$
	$\left(
	\begin{array}{c}
	0\\
	0\\
	3	
	\end{array}
	\right)$
	$\left(
	\begin{array}{c}
	0\\
	5\\
	4	
	\end{array}
	\right)$
	\subsection*{b)}
	\begin{itemize}
		\item E10 < E4, E10 echt kleiner als E4.
		\item Nebenläufig da weder E1 noch E9 echt größer oder kleiner.
		\item E13 > E4, E13 echt größer
	\end{itemize}
	\subsection*{c)}
	Lamport-Uhren treffen keine Aussagen über Kausalität von Ereignissen.
	\section*{Aufgabe 10}
	\subsection*{a)}
	%\includegraphics[width=\linewidth]{SS18A10a}
	\subsection*{b)}
	%\includegraphics[width=\linewidth]{SS18A10b}
	\subsection*{c)}
	Diagramm in a wirkt sich nur auf ein einzelnes Rechensystem aus und
    erfordert keinen Koordinator. Diagramm in b verfügt über Fenster der
    Verwundbarkeit. Entscheidungen werden erst lokal getroffen und dann
    übernommen. System erfordert zwei Phasen und einen Koordinator.
	\subsection*{d)}
	Das Fenster der Verwundbarkeit beschreibt die Zeitspanne zwischen lokaler
    Commitentscheidung und Kenntnis der globalen Entscheidung.
	\subsection*{e)}
	Konsistenter, fehler-transparenter Speicher
	\section*{Aufgabe 11}
	comming soon
	%End of solution
\end{document}
